\section{Снова RMQ} ~

\subsection{RMQ$\pm 1$ за $\mathpair{n}{1}$} ~

\epigraph{Асимптотика, конечно, говорит, но лучше бы она промолчала.}{Рома Колганов}

Помним, что в RMQ нам осталось научиться лишь считать ответ для маленьких отрезков за требуемое время.
Воспользуемся идеей четырёх русских.

Если у нас есть ограничение $\pm 1$, то можно воспользоваться такой идеей: принципиально (структурно) разных отрезков длины не более $k$ у нас всего $\O(2^k)$.
Имеется ввиду, что на каждом из $k - 1$ переходов между соседними вершинами мы делаем либо +1, либо -1.

Так вот. Возьмём теперь $k = \frac{\log n}{2}$. Для каждого принципиально разного класса отрезков длины $k$ и каждого его подотрезка хоть за линию посчитаем минимум.
Это будет работать за $\O(2^kk^3) = \O(\sqrt{n}\log^3 n) = o(n)$.
Теперь для каждого блока длины $k$ поймём его класс.
Всё, теперь мы умеем решать задачу RMQ$\pm 1$ за очень классное в теории время.

\subsection{RMQ \to LCA} ~

Последний рывок к решению RMQ за очень быстро -- научиться сводить RMQ к LCA.

Построим Cartesian tree (как декартово дерево, только без рандома, см. в соответствующей главе) на парах $\mathpair{i}{a_i}$, где $a$ -- элементы исходного массива.
Его мы умеем строить за $\O(n)$. Теперь ответ на RMQ -- вершина с минимальным приоритетом на отрезке $[L, R]$, то есть вершина с минимальной высотой в Cartesian tree, то есть LCA.

Вот. Теперь мы зачем-то умеем решать RMQ за быстро. Но идея классная.
